# Coming Home

## Puntos

* Puntuación Máxima `300`
* Puntuación Mínima `200`
* Decadencia `15`

## Pista

Ordenadas de menor a mayor coste de puntuación. (No añadir si no se va a restar puntuación por cada una de ellas):

* La respuesta está en... la respuesta :)
* Quién es el primero en darte la mano al entrar?
* Investiga cómo identifican la IP real la mayoría de backends tras pasar por un frontend (proxy reverso/balanceador de carga)
* Te gusta el contrabando?
* None None None... y si se la cuelas?

## Flag

`bitup20{ni_pr0xy_ni_pr0sis}`

## Adjuntos

* [config.zip](files/config.zip) (MD5: 94be051d2ae390b8bb9c4ba1b4d8e75a)

## Deploy

Haz click [aqui](deploy) para ver como desplegar el reto con Docker. 

## Requerimientos

Se requiere tener instalado **Docker** para poder desplegar el reto.

## Descripcion

I'm coming home
I'm coming home
Tell the world I'm coming home
Let the rain wash away all the pain of yesterday
I know my kingdom awaits and they've forgiven my mistakes
I'm coming home, I'm coming home
Tell the world that I'm coming
 
(Haciendo referencia HOME->127.0.0.1, visible también en el análisis del código dado)

## Solucion

### Propuesta

En resumen, el reto consiste en la explotación de un HTTP Request Smuggling, para engañar a Haproxy y "colarle" un header "X-Forwarded-For" que no eliminará al estar en el cuerpo de la petición, y no en los headers.

Se identifica la infraestructura utilizada ya sea mediante los headers `Server: gunicorn/19.9.0 | X-Load-Balancer: haproxy 1.7.0` o el análisis de los ficheros otorgados, y al investigar un poco se llega a varios papers/posts hablando sobre una posible explotación del motor de Haproxy encargado de procesar los headers. ([Fuente](https://nathandavison.com/blog/haproxy-http-request-smuggling)). 

Gracias a esta vulnerabilidad y a la opción `http-reuse always` de `haproxy.cfg` (que indica la reutilización de los sockets), podemos "encolar" peticiones en el backend y conseguir craftear una petición final que cumpla todos los requisitos.

![Petición desde BurpSuite](capturas/reqs.png)

Como se puede observar, en la primera petición (Repeater) se está aprovechando el fallo anterior (utilizando \0b) para dejar una segunda petición medio formada, conteniendo el header que Haproxy stripea `http-response set-header X-Load-Balancer "haproxy 1.7.0"` en el body, sitio donde Haproxy no tiene configurado tocar nada. En la segunda pestaña (Intruder), se peticiona una petición lícita, sin nada extraño, que es la que queda "appendeada" a la anterior, y el backend recibe el header con los datos que toca.


### Alternativa 1

**Descubierto por** [@eljoselillo7](https://twitter.com/eljoselillo7)

Este reto también se puede resolver sin hacer un HTTP Request Smuggling, enviando el header un poco modificado para que el proxy no lo filtre pero el servidor gunicorn si lo pueda interpretar correctamente.

Para hacer esto simplemente hay que añadir el header `X_Forwarded_For: 127.0.0.1` a la petición original, de tal forma que el filtro del proxy ya no se aplicará pero el servidor gunicorn si que lo interpretará correctamente ya que interpreta el carácter `_` como si fuese `-`.
La petición a realizar quedaría así:

![Petición Burpsuite](capturas/alternativa_1_reqbypass.jpg)


## Notas

Al igual que se puede realizar Repeater->Intruder, se podría hacer al revés. En ese caso, si la potencia de dicho Intruder es muy grande, se podría estar dando la flag a cualquier petición lícita. No lo veo un gran problema, porque la primera petición no está acabada como tal y BurpSuite suele tirar timeout, pero puede pasar.

## Referencias

* https://nathandavison.com/blog/haproxy-http-request-smuggling
